{
    "question": "Kedaulatan itu tidak dapat dibagi-bagi, hal ini sesuai dengan sifat kedaulatan yaitu .... *",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat-sifat kedaulatan adalah, kedaulatan mempunyai empat sifat pokok, yaitu: ... Bulat artinya kedaulatan tidak dapat dibagi-bagi karena akan mengaburkan sifat kedaulatan sebagai kekuasaan tertinggi. Tidak terbatas artinya kedaulatan tidak dapat dibatasi oleh apa pun dan oleh siapa pun.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sikap-suka-memberi-maaf-kepada-orang-yang-bermasalah-disebut-649",
            "question": "Sikap suka memberi maaf kepada orang yang bermasalah disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemaaf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena dia mau memaafkan orang yang berbuat salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemaaf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>folow aku nya nanti aku folow juga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ras-adalah-golongan-bangsa-berdasarkan-ciri-ciri-fisik-dan-garis-404",
            "question": "Ras adalah golongan bangsa berdasarkan ciri-ciri fisik dan garis keturunan. masyarakat indonsia memiliki keberagaman ras. ras yang ada di daerah papua,maluku dan nusa tenggara timur adalah ras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melanesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> itu kami orang timur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-kewajiban-siswa-dalam-penghemat-energi-di-sekolah-plea-658",
            "question": "Sebutkan 3 kewajiban siswa dalam penghemat energi di sekolah    Please bantu jawab ini pelajarannya sekarang besok dikumpulin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tidak menyalakan lampu di ruangan jika pencahayaan bagus<br>2. Mematikan komputer jika tidak digunakan<br>3. Cermat menggunakan air di kamar mandi<br>4. Mematikan proyektor apabila tidak digunakan<br>5. Mematikan AC atau kipas angin jika tidak diperlukan (apabila ruangan kelas menggunakan alat elektronik tersebut)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mematikan kran jika sudah tidak dipakai</p><p>piket mematikan lampu</p><p>mematikan kipan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pointyyyy</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-untuk-paket-soal-nomor-12-kelas-7-pelajaran-pkn-105",
            "question": "Jawaban untuk paket soal nomor 12 kelas 7 pelajaran pkn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf sebelumnya kok soalnya gak ada kak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-kegiatan-yang-dapat-dilakukan-bersama-sama-penduduk-yang-meme-116",
            "question": "32. Kegiatan yang dapat dilakukan bersama-sama penduduk yang memeluk agama yang    J berbeda-beda dapat\r\na. Menumbuhkan paham kesukuan\r\nb. Membentuk kelompok sendiri\r\nc. Mempererat persatuan dan kesatuan\r\nd. Meningkatkan tingkat kesenjangan\r\nala\r\n\r\n33. Bhinneka Tunggal Ika memiliki makna\r\na Berbeda-beda saja\r\nb. Bersama-sama dan bersatu\r\ner\r\nc. Keanekaragaman tetapi satu\r\nd. Berbeda-beda tetapi tetap satu \r\n\r\ntolong kerja kan ya yang tau terimakasih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>32.c.memperkuat persatuan dan kesatuan</p><p>33.d.berbeda beda tetapi satu  </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>32. c</p><p>33. d</p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-beridirinya-organisasi-perserikatan-bang-597",
            "question": "Jelaskan latar belakang. beridirinya organisasi perserikatan bangsa2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Latar belakang terbentuknya PBB disebabkan oleh Perang Dunia II yang membawa banyak dampak buruk bagi masyarakat dunia. Dampak Perang Dunia II tersebut membuat banyak negara menginginkan perdamaian dan keamanan bersama. Amerika Serikat, Inggris, dan Uni Soviet kemudian berembuk untuk membuat organisasi perdamaian</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konvensi-konvensi-wina-pada-tahun-1961-dituangkan-dalam-bentuk-720",
            "question": "Konvensi konvensi wina pada tahun 1961 dituangkan dalam bentuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konfrensi wina 1961 berbentuk Perjanjian Internsional / treaty",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-contoh-yang-dapat-kalian-lakukan-sebagai-sikap-bela-ne-781",
            "question": "Tuliskan 2 contoh yang dapat kalian lakukan sebagai sikap bela negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh perilaku bela negara :</p><p>1. menciptakan suasana rukun, damai dan harmonis dalam keluarga.</p><p>2. meningkatkan iman dan takwa pada iptek</p><p>3. menaati tata tertib sekolah, dll.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. giat belajar</p><p>2.rajin beribadah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "edo-memiliki-9-pensil-swpertiga-jumlah-pensil-edo-adalah-816",
            "question": "Edo memiliki 9 pensil swpertiga jumlah pensil edo adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 buah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>caranya = 9\u00d71/3 = 9 : 3/1 = 3 buah</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menghargai-perbedaan-akan-menciptakan-kehidupn-yang-856",
            "question": "Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupn yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatu yang berbeda antara individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. </p><p></p><p>Perbedaan dalam kehidupan bermasyarakat tentu banyak kita temui. Perbedaan tersebut dapat berupa suku, agama, ras, budaya, dll. Kita harus bisa menghargai perbedaan tersebut, sehingga dapat menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Dengan demikian, kita telah menjalankan kehidupan sesuai dengan nilai-nilai luhur Pancasila.</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Menghargai Perbedaan, Kehidupan Harmonis</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}